西伯利亞發電廠漏油兩日後才公布 普京下令緊急狀態

西伯利亞發電廠漏油兩日後才公布 普京下令緊急狀態
2020-06-04 HKT 14:53

俄羅斯西伯利亞諾里爾斯市有發電廠洩漏超過二萬噸柴油，嚴重污染附近河道，總統普京下令進入緊張狀態。

洩漏事件發生在上星期五，距離莫斯科2900公里、位處北極圈的西伯利亞工業城市諾里爾斯一座發電廠的柴油貯存設施洩漏，污染附近河流。

當局在事發後兩日才通報，普京在視像會議中痛斥發電廠管理層；他贊成透過緊急狀態以投入更多資源清理。俄羅斯調查委員會也展開刑事調查，並拘留一名發電廠員工。

世界自然基金會形容，就洩漏的數量而言，是俄羅斯歷來第二大宗漏油事件。

受污染的河流提供水源給當地一個湖泊，而這個湖泊另一條河流的水源會進入生態十分脆弱的北極海。

真係漏油？

好似係工業城市，專出nickel，仲有個超大型露天礦坑

中國俄羅斯真係大自然殺手

已切諾貝爾

炒濃左期油接完貨搵個理由倒晒佢姐

一人一個返工犯過最大既錯

支共+俄羅斯

德國婆: 最衰都係DONALD侵 我會繼續向俄國買油 THX

唔小心禁錯射核彈粒制

二萬噸油都可以漏

加快北極熊絕種速度

又邊位巴打搞到人地漏油呀